<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Tecnologia | Flávio Silveira]]></title>
  <link href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/tecnologia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://flaviosilveira.com/"/>
  <updated>2016-11-08T00:23:35+00:00</updated>
  <id>http://flaviosilveira.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Flávio Silveira]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Perdeu a Tampa Do Seu Teclado Apple?]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/perdeu-a-tampa-do-seu-teclado-apple/"/>
    <updated>2016-06-13T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/perdeu-a-tampa-do-seu-teclado-apple</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="../../../../assets/uploads/2016/tampa_teclado.jpg" alt="Tampa teclado Apple" /></p>

<p>Iiii.. perdeu a tampa do seu teclado Apple, seu Magic Keyboard, (ou qualquer outro nome carinhoso que você tenha por ele aqui)? Não se desespere, seus problemas acabaram!</p>

<!--more-->


<p>A minha triste história começa ao descobrir que meus queridos gatos se aproveitaram do momento em que parei para trocar as pilhas do teclado e surrupiaram a tampa que fecha o mesmo.</p>

<p>Sem a tal peça como fazer? Dá para ver que algo tem que segurar as pilhas e ao mesmo tempo fechar o circuito. Mas o quê pode cumprir esse papel?</p>

<p><strong>O que não vai dar certo</strong></p>

<p>Você pode descartar de cara:</p>

<ul>
<li>Colocar uma moeda com durex</li>
<li>Ficar segurando com o dedo e digitando com a outra mão</li>
</ul>


<p>Sim, isso foi uma piada e agora com as brincadeiras cessadas, vamos para a verdade.</p>

<p><strong>Primeiras pesquisas</strong></p>

<p>As primeiras buscas recaem sobre uma nova peça. A mesma, o Mercado Livre nos oferece por atuais R$80 (Oitenta reais) no momento em que escrevo esse texto. Vários vendedores, o mesmo valor.</p>

<p>Buscando pela peça no EBay e sites similares, temos a peça por cerca de $7 (Sete dólares), deixando na sua cabeça apenas a dúvida de quanto tempo vai levar para chegar na sua casa, e, se chegar.</p>

<p><strong>Buscas mais profundas</strong></p>

<p>Um leque se abre quando você se acalma, aceita a besteira e começa a pesquisar mais alternativas.</p>

<p>Vi pessoas com soluções de peças como as abaixo:
<img src="../../assets/uploads/2016/tampa_teclado_1.png" alt="Alternativa 1" />
<img src="../../assets/uploads/2016/tampa_teclado_2.png" alt="Alternativa 2" /></p>

<p>Você pode consultar um material de construções mais próximo em busca de algo similar as imagens acima. Há peças de chuveiro, porcas e outras opções. Apenas tenha em mente que o que segura as pilhas terá de fechar o circuito, conduzir energia.</p>

<p><strong>Minha solução</strong></p>

<p>Nos posts que encontrei (<a href="https://pt.ifixit.com/Answers/View/48359/I+need+a+replacement+battery+cover">Discussão 1</a>, <a href="http://forums.macrumors.com/threads/lost-cap-to-battery-enclosure-apple-bluetooth-keyboard.1676579/">Discusão 2</a>) muito se fala de uma medida de 5/8" (cinco oitavos).
Com isso anotado sai a caça de um pafuso nessa medida, e para minha surpresa deu extremamente certo.</p>

<p>Encontrei um parafuso de aço, como o abaixo. A rosca dele encaixa certinho no teclado:</p>

<p><img src="../../assets/uploads/2016/piece.png" alt="Parafuso" /></p>

<p>Aqui o resultado:</p>

<p><img src="../../assets/uploads/2016/my-keyboard-1.png" alt="Meu Teclado" />
<img src="../../assets/uploads/2016/my-keyboard-2.png" alt="Meu Teclado 2" /></p>

<p>Você fica com um teclado funcionando por uma peça de no máximo R$2 (Dois reais), com um design arrojado a lá Frankenstein. No pior dos resultados, você pode usar essa solução enquanto sua peça está vindo de um EBay, Alibaba e etc.</p>

<p>O vendedor me deu a dica que para melhorar o resultado eu poderia procurar por um parafuso mosca ou um allen sem cabeça em uma loja mais especializada de parafusos. Como os da imagem abaixo:</p>

<p><img src="../../assets/uploads/2016/mosca.png" alt="Parafuso Mosca" /></p>

<p><strong>Final Feliz</strong></p>

<p>Após me verem felizes com o resultado de economia e funcionamento do teclado, meus gatos devolveram a peça original em troca de uma lata de atum.</p>

<p>Espero que esse post ajude outras pessoas com gatos psicopatas ou que simplesmente perderam essa tampa em uma mudança ou qualquer outro descuido.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
