<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vida on Vida e Tecnologia</title>
    <link>http://flaviosilveira.com/categories/vida/</link>
    <description>Recent content in vida on Vida e Tecnologia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://flaviosilveira.com/categories/vida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como foi 2019 e o que você pode esperar de mim para 2020</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2020/como-foi-2019-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2020/como-foi-2019-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2020/</guid>
      <description>Um pouco tardio talvez, mas importante não deixar passar. Uma reflexão sobre 2019 e o porquê de muitas coisas não terem acontecido.
Eram várias metas: Pessoais, Geração de conteúdo e etc.
No pessoal: um novo ECommerce, aproveitar melhor o tempo, ler 25 livros, manter o trabalho remoto. Com Geração de conteúdo: meu livro, gravação de screencasts e escrever aqui.
Nada disso se realizou 100%.
O que aconteceu?
O que aconteceu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como foi 2018 e o que você pode esperar de mim para 2019</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2019/como-foi-2018-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2019/como-foi-2018-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em minha carreira, graças a excelentes mestres e amigos no meu caminho (cito alguns no final), eu acabei evoluindo e subindo de cargo muito rapidamente. Em poucos anos como desenvolvedor eu fui promovido para Analista e assim se seguiu para Líder de desenvolvimento e chegando até Gerente de TI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma dessas promoções eu cheguei a pedir demissão, pois queria me preparar melhor antes de liderar ou dar instruções para um time. Mas depois aceitei os desafios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesses períodos eu acabei colocando a mão em código muito menos do que eu esperava. Sempre senti falta, fazia uma coisinha aqui - ali, mas tinha outras responsabilidades. E ressalto que nunca deixei de buscar sempre fazer um grande trabalho independente da posição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2018 muitas coisas estavam acontecendo, minha filha estava crescendo, problemas de saúde do lado da família da minha esposa e o início e crescimento de uma insatisfação no trabalho da época. Isso somado a excelentes conversas com &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mhgontijo&#34;&gt;Matheus Gontijo&lt;/a&gt;, me levaram a pedir demissão e partir para um trabalho de casa, remoto, fora do Brasil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - Five</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-5/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No 4 Drops of life de hoje trago uma sugestão de banda, um ponto de atenção que pode melhorar seu sono, uma dica para focar mais e uma ideia para se manter desafiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não conhece minha série 4 Drops of Life, visite &lt;a href=&#34;http://flaviosilveira.com/categories/vida/&#34;&gt;http://flaviosilveira.com/categories/vida/&lt;/a&gt; e os artigos com 4 pequenas dicas para você inserir na sua vida e viver melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Pain Of Salvation
A primeira vez que trouxe essa série, trouxe uma banda e hoje quero repetir a dose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda dentro do cenário da Suécia e também dentro do Rock/Heavy Metal trago para quem não conhece a banda Pain of Salvation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Gildenlõw é o líder da banda e vai te apresentar uma voz melódica dentro de uma sonoridade diferente, com os instrumentos soando de uma maneira que você não está acostumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelo a isso as letras trazem temáticas fora da caixa, te levando a fazer pesquisas se quiser compreender totalmente as letras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomendo os álbuns Remedy Lane e The Perfect Element, part I.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - Four</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-4/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No 4 Drops of life de hoje trago uma sugestão para aumentar seu hábito de leitura, um aplicativo, maneiras de se desafiar e a história de uma amiga com uma pele perfeita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não conhece minha série 4 Drops of Life, visite &lt;a href=&#34;http://flaviosilveira.com/categories/vida/&#34;&gt;http://flaviosilveira.com/categories/vida/&lt;/a&gt; e os artigos com 4 pequenas dicas para você inserir na sua vida e viver melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Kindle
Gosto de ler, mas sim, não é um hábito fácil. Seriados e filmes são muito atrativos para mim que sou bastante visual, estou desenhando e rabiscando o tempo todo. Já tentei Audio Books, mas não consegui. Para ouvir, gosto dos podcasts. A leitura sempre no mesmo ritmo dos áudio livros me deixa sonolento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em busca de algo diferente resolvi experimentar o Kindle da Amazon, e deu muito certo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - Three</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-3/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salve pessoal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Drops of Life de hoje vamos falar de meditação, como melhorar seu inglês, sobre decisões difíceis e uma dica para aumentar sua produtividade no trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Inglês Online Podcast
Tenho um conhecimento bom de mim mesmo, como aprendo e como absorvo melhor as coisas. E se tratando de idiomas o que mais funciona para mim é ouvir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quer desenvolver mais seu inglês recomendo demais o &lt;a href=&#34;http://www.inglesonline.com.br/category/podcast-inglesonline/&#34;&gt;Inglês online Podcast&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - Two</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salve pessoal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Drops of Life de hoje vamos falar de hidratação, exercício para seu cérebro, música para trabalhar e qualidade de sono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Duas garrafas de 500ml d&amp;rsquo;água
Vejo muita gente com aplicativos e outras técnicas para lembrar de tomar água. Vou deixar aqui a maneira como faço e que já se tornou um hábito para mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No trabalho e em casa eu tenho duas garrafas de 500ml de água. Pode ser uma garrafa bonita que você tenha ou uma de água mineral que você comprou em qualquer lugar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - One</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando com a série 4 drops of life, essa é a edição 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-aplicativo-pocket&#34;&gt;1 - Aplicativo - Pocket&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Começando hoje com tecnologia. Para quem não conhece vou falar do &lt;a href=&#34;https://getpocket.com/&#34;&gt;pocket&lt;/a&gt;. Um aplicativo simples que te ajuda a organizar links, vídeos e programas para ler, assistir e usar mais tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já viu ou é daquelas pessoas que fica abrindo várias abas no navegador e não fecha para ver depois? Pocket pode ser para você.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Drops of Life - Zero</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reavaliando minha lista de metas para 2016, vejo que uma delas era &lt;strong&gt;Escrever mais&lt;/strong&gt;. Olhando aqui no blog coloquei apenas 2 posts esse ano, o que não altera minha péssima métrica dos últimos 730 dias. Procurando mudar isso vou começar essa série que estou chamando de &lt;strong&gt;4 Drops of life&lt;/strong&gt;, que no nosso português seria algo como &lt;strong&gt;4 gotas de vida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não Existem Pessoas Sem Tempo</title>
      <link>http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você não é uma pessoa que não tem tempo, e sim uma pessoa que prioriza certas coisas, e outras não. Se você está priorizando coisas importantes, cabe a você entender o que melhor define essa palavra, quais seus objetivos de/com/pela vida e o que está lhe ajudando a alcançá-los.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>