<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Vida | Flávio Silveira]]></title>
  <link href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://flaviosilveira.com/"/>
  <updated>2019-02-27T19:19:05+00:00</updated>
  <id>http://flaviosilveira.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Flávio Silveira]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Foi 2018 E O Que Você Pode Esperar De Mim Para 2019]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2019/como-foi-2018-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2019"/>
    <updated>2019-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2019/como-foi-2018-e-o-que-voce-pode-esperar-de-mim-para-2019</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Em minha carreira, graças a excelentes mestres e amigos no meu caminho (cito alguns no final), eu acabei evoluindo e subindo de cargo muito rapidamente. Em poucos anos como desenvolvedor eu fui promovido para Analista e assim se seguiu para Líder de desenvolvimento e chegando até Gerente de TI.</p>

<p>Em uma dessas promoções eu cheguei a pedir demissão, pois queria me preparar melhor antes de liderar ou dar instruções para um time. Mas depois aceitei os desafios.</p>

<p>Nesses períodos eu acabei colocando a mão em código muito menos do que eu esperava. Sempre senti falta, fazia uma coisinha aqui - ali, mas tinha outras responsabilidades. E ressalto que nunca deixei de buscar sempre fazer um grande trabalho independente da posição.</p>

<p>Em 2018 muitas coisas estavam acontecendo, minha filha estava crescendo, problemas de saúde do lado da família da minha esposa e o início e crescimento de uma insatisfação no trabalho da época. Isso somado a excelentes conversas com <a href="https://twitter.com/mhgontijo">Matheus Gontijo</a>, me levaram a pedir demissão e partir para um trabalho de casa, remoto, fora do Brasil.</p>

<!--more-->


<p>Esse passo me fez ver minha posição no mercado. Excelentes empresas me chamaram para conversar e acabei conhecendo muita gente legal. Mas acabei recusando todas, queria mesmo voltar a programar e com o dólar em alta eu poderia trabalhar menos horas por dia e ganhar mais, mesmo com o pagamento dos impostos. Trabalhando menos horas por dia poderia me dedicar a minha filha, família e outros projetos (Palestrei sobre isso em 2018, Trabahe menos, Ganhe mais. Vou compartilhar em breve aqui esse conteúdo).</p>

<h2>Então resumo de 2018</h2>

<p>Larguei minha posição de Gerente para voltar a programar, algo que me fazia falta, que eu amo fazer. Trabalhando de casa, ganhando mais do que como Gerente e trabalhando 5 horas por dia. Pude passar mais tempo com minha família e filha.</p>

<p>Trabalhando menos horas por dia, dediquei o restante do tempo em vários cursos: finanças, ações na bolsa, fundos de investimento e claro desenvolvimento, programação e tecnologia.</p>

<p>Voltei a Meditar, fazer Exercícios, ler e tocar guitarra.</p>

<p>Iniciei também alguns projetos como um ECommerce e meu livro.</p>

<h2>2019</h2>

<p>Nessa mesma pegada quero iniciar e continuar esse ano de 2019.
Então segue aqui o que você pode esperar de mim para esse ano:</p>

<h3>Pessoal</h3>

<p>_ Manter o trabalho de 5 horas por dia, remoto.</p>

<p>_ Usar parte do restante do tempo e aproveitar que estou em casa para poder me alimentar melhor, meditar e fazer exercícios.</p>

<p>_ Colocar no ar o ECommerce que estou trabalhando com outros sócios.</p>

<p>_ Ler pelo menos 25 livros nesse ano (Me acompanhe no <a href="https://www.goodreads.com/">GoodReads</a>).</p>

<h3>Geração de Conteúdo</h3>

<h4>Meu livro</h4>

<p>Estou trabalhando na edição do meu livro chamado PHP Mentors - Advices from PHP Experts around the world. Será uma coleção de respostas de grandes nomes de PHP do mundo e do Brasil. Já contactei 200 desenvolvedores e líderes PHP pelo Mundo!</p>

<p>O primeiro lançamento deve acontecer em Junho e essa primeira versão será em inglês. Mais informações em breve ou se quiser já vai acompanhando aqui <a href="https://leanpub.com/php-mentors">https://leanpub.com/php-mentors</a>.</p>

<h4>Screencasts e vídeos</h4>

<p>Código, vida, Tecnologia e música. Estou preparando a gravação de Screencasts e vídeos que estarão no youtube. A ideia é programar, mostrar tecnologias e trazer alguns amigos para esses vídeos para o mesmo. Serão vídeos de aproximadamente 15 minutos, divertidos e com mão na massa.</p>

<p>Um plus é que também vou colocar alguns vídeos meus tocando algumas músicas de Metal Progressivo para quem quiser ver.</p>

<h4>Blog</h4>

<p>Esse blog vai voltar a ativa (de verdade), com posts para divulgar os projetos acima e também com posts técnicos. A série <strong>**4 Drops of life</strong> onde trago alguns hackings e coisas do meu dia a dia também volta.</p>

<h2>Me cobrem</h2>

<p>É isso, bastante coisa, mas tudo já planejado e com dedicação garantida.</p>

<p>Me cobrem!</p>

<p>Vou mandando as novidades por aqui e através do meu Twitter (<a href="https://twitter.com/flaviosilveira">https://twitter.com/flaviosilveira</a>).</p>

<p>E seu ano? Como será?</p>

<h3>PS</h3>

<p>Quero citar aqui os amigos e mestres mais importantes para mim até esse ponto na minha carreira: Mozart Petter (<a href="https://twitter.com/mokkunsis">https://twitter.com/mokkunsis</a>), Fábio Tomio (<a href="https://twitter.com/fabiotomio">https://twitter.com/fabiotomio</a>), Cristiano Burg (<a href="https://twitter.com/crburg">https://twitter.com/crburg</a>), Peterson Grazek (<a href="https://twitter.com/pegrazek">https://twitter.com/pegrazek</a>), Matheus Gontijo (<a href="https://twitter.com/mhgontijo">https://twitter.com/mhgontijo</a>). Devo muito para vocês! Gratidão Eterna!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Five]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-5/"/>
    <updated>2017-02-13T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No 4 Drops of life de hoje trago uma sugestão de banda, um ponto de atenção que pode melhorar seu sono, uma dica para focar mais e uma ideia para se manter desafiado.</p>

<p>Para quem não conhece minha série 4 Drops of Life, visite <a href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/">http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/</a> e os artigos com 4 pequenas dicas para você inserir na sua vida e viver melhor.</p>

<h3>Pain Of Salvation</h3>

<p>A primeira vez que trouxe essa série, trouxe uma banda e hoje quero repetir a dose.</p>

<p>Ainda dentro do cenário da Suécia e também dentro do Rock/Heavy Metal trago para quem não conhece a banda Pain of Salvation.</p>

<p>Daniel Gildenlõw é o líder da banda e vai te apresentar uma voz melódica dentro de uma sonoridade diferente, com os instrumentos soando de uma maneira que você não está acostumado.</p>

<p>Paralelo a isso as letras trazem temáticas fora da caixa, te levando a fazer pesquisas se quiser compreender totalmente as letras.</p>

<p>Recomendo os álbuns Remedy Lane e The Perfect Element, part I.</p>

<!--more-->


<h3>Seu Travesseiro</h3>

<p>Você tem problemas para dormir? Ronca ou sei lá mais o que?</p>

<p>Claro, você pode ter problemas mais profundos no seu sono e em certos casos ir a um especialista, o que recomendo. Mas enquanto isso, você já olhou para seu travesseiro?</p>

<p>Seu travesseiro pode ser o responsável de muitos de seus problemas com sono.</p>

<p>Um travesseiro sujo, onde a fronha está escondendo os problemas. Um travesseiro muito alto, um muito baixo, um de material que não te faça bem.</p>

<p>Experimente! Faça testes com travesseiros de alturas diferentes, materiais diferentes. Você pode se guiar com as máximas: pessoas pesadas - travesseiros grandes, pessoas pequenas - travesseiros pequenos.</p>

<p>Não esqueça do período de adaptação que dura em torno de 2 semanas e uma vez feita sua escolha, troque seu travesseiro a cada 2 anos.</p>

<p>Meu travesseiro: baixo, capa de algodão com casca de trigo sarraceno.</p>

<h3>Uma prova por ano</h3>

<p>Quando estamos na escola ou na faculdade, estamos contantemente sendo testados por provas ou concursos para entrar em instituições ou passar de ano. Quando ficamos mais velhos isso some.</p>

<p>Você se sentia fazendo mais coisas na adolescência? Se desafiar é a melhor maneira de se manter ativo, vivo e se sentindo capaz. Vai te ajudar a trazer um pouco de energia.</p>

<p>Se obrigar a marcar e fazer ao menos uma prova por ano vai te levar involuntáriamente a outras ações como estudar ao menos um pouco, fazer simulados, se concentrar, se preparar para o dia da prova e etc.</p>

<p>Marque! Pague! Pode ser um concurso que você nem quer entrar, uma prova de certificação, um Enem. Faça a inscrição mesmo sem saber nada e não perca o dia da prova. Vá mesmo que para errar tudo. Os benefícios viram.</p>

<h3>O poder do agora - Eckhart Tolle</h3>

<p>Não me recordo quem me indicou esse livro. Fica meu agradecimento de qualquer maneira.</p>

<p>Confesso! O livro é bem repetitivo e dá para pegar a ideia nos primeiros capítulos. Mas frases boas surgem com uma leitura do início ao fim.</p>

<p>A ideia é viver o agora, o presente. Não o futuro, não o passado. Nas frases do autor: <strong><em>&ldquo;O momento presente tem a chave para a libertação.&rdquo;</em></strong></p>

<p>O livro traz dicas de como controlar sua mente que fica o tempo todo ou remoendo o passado ou se adiantando a coisas que não se tem controle. <strong><em>&ldquo;O passado nos dá uma promessa de salvação e o futuro contém uma promessa de salvação e de realização. Ambos são ilusões&rdquo;</em></strong>.</p>

<p><strong><em>&ldquo;Quanto mais nos concentramos no tempo, no passado e no futuro, mais perdemos o agora&rdquo;</em></strong>. Viva o agora, deixa aquela briga que passou, aquela frase que alguém falou, o troco errado que te deram, viva o agora. Dá para fazer algo? Faça! Não dá? Deixe!</p>

<p>Monitore seu estado mental e emocional. Se pergunte: <strong><em>&ldquo;Qual será meu próximo pensamento?&rdquo;</em></strong> E veja que a resposta não vem, porque pela primeira vez você está no agora.</p>

<p>Recomendo também o livro para quem tem dificuldades com o pilar espiritual da vida.</p>

<p>Essas foram as dicas de hoje. Que elas alcançem você em um bom dia. Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Four]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-4/"/>
    <updated>2017-02-06T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2017/4-drops-of-life-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No 4 Drops of life de hoje trago uma sugestão para aumentar seu hábito de leitura, um aplicativo, maneiras de se desafiar e a história de uma amiga com uma pele perfeita.</p>

<p>Para quem não conhece minha série 4 Drops of Life, visite <a href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/">http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/</a> e os artigos com 4 pequenas dicas para você inserir na sua vida e viver melhor.</p>

<h3>Kindle</h3>

<p>Gosto de ler, mas sim, não é um hábito fácil. Seriados e filmes são muito atrativos para mim que sou bastante visual, estou desenhando e rabiscando o tempo todo. Já tentei Audio Books, mas não consegui. Para ouvir, gosto dos podcasts. A leitura sempre no mesmo ritmo dos áudio livros me deixa sonolento.</p>

<p>Em busca de algo diferente resolvi experimentar o Kindle da Amazon, e deu muito certo.</p>

<!--more-->


<p>Comprar um livro online e estar lendo ele menos de um minuto depois é maravilhoso. Dá para ler em qualquer lugar, inclusive no escuro! A versão do kindle que adquiri vem com luzes bem suaves que não vão agredir os olhos. Chato ler aqueles PDFs no seu computador? Mande eles para o seu kindle atráves de um email que você pode criar. É muito fácil!</p>

<p>Como no Kindle você pode aumentar a fonte, diminuir, ler na vertical ou na horizontal, ele não conta as páginas. Invés disso ele vai te mostrar a localização de acordo com o número de palavras ou ainda uma porcentagem de quanto falta para acabar um capítulo ou o livro todo. Esse número fica como te desafiando e você quer ver logo aquela porcentagem chegar a 100%.</p>

<p>O preço de muitos livros é mais barato, mas isso não é regra, não venha para esse mundo se pensa em economizar com os exemplares. E o kindle em si? Caro? Talvez, mas pode ser a saída para aumentar seu hábito de leitura. Recomendadíssimo!</p>

<h3>Evernote</h3>

<p>Não conhece ainda o Evernote <a href="https://evernote.com">https://evernote.com</a>?</p>

<p>Com versões para todos os sistemas Mobiles, aplicativos para seu computador e ainda a versão online, o Evernote te ajuda a ter suas notas a mão em qualquer lugar.</p>

<p>Pessoalmente uso ele para fazer minhas anotações de estudo, de leitura, de filmes, de frases e também para algumas senhas e coisas desse sentido que volta e meia preciso. É uma solução muito versátil, o que me fez dar outros usos no passado e que pode te dar ideias para  o que você precisa também.</p>

<p>Te permite compartilhar suas notas com quem quiser, categorizar, e etc. A versão grátis me supri muito bem e deve servir para você também. Faça o teste.</p>

<h3>30 Days Challenge</h3>

<p>Navegando pela internet encontrei o que chamam de <em>30 days challenge</em>. São 30 dias onde você se propõe a fazer um ponto da sua vida diferente, a ter um compromisso com você.</p>

<p>Em busca de literatura a respeito vi que essa nova moda pode ter surgido de Morgan Spurlock, sim! Aquele cara do Super Size Me. Ele não passou só 30 dias comendo MacDonalds, ele fez outros vários experimentos nessa linha.</p>

<p>Nas primeiras pesquisas você vê muita coisa relacionada a exercício e malhação, mas depois vi que há de tudo. Nas lojas de aplicativos você encontra aplicativos que te ajudam a completar os 30 dias de desafio nas mais diferentes categorias. Alimentação, Leitura, Idiomas, Economia, Não assistir TV, não falar palavrão, etc..</p>

<p>Aqui uma lista do Thought Brick (em inglês) com 100 ideias <a href="http://thoughtbrick.com/lifestyle/hundred-30-day-challenge-ideas/">http://thoughtbrick.com/lifestyle/hundred-30-day-challenge-ideas/</a> para te ajudar a escolher alguam coisa. Assista ao TED que está no artigo, tem legenda em português para quem quiser.</p>

<p>Escolha um desafio e tente, seus 30 dias serão mais proveitosos e passarão mais devagar. Faça e veja os resultados!</p>

<h3>Protetor solar todos os dias</h3>

<p>Tenho uma amiga do Rio de Janeiro, cidade quente, sol forte, e que tem a pele linda, branca, sem nenhuma marca do sol, sem ressecamento, nada!</p>

<p>Uma vez perguntei para ela o segredo disso, visto que minha pele é um caco, com marcas no rosto e tudo mais. A resposta dela: Filtro solar todo dia!</p>

<p>Ela me disse: -Flávio, mesmo que esteja nublado, eu não deixo de passar o filtro solar. Ou o sol vai sair e me pegar ou ainda alguns raios dele vão passar por essa neblina e causar algum dano. Filtro solar todo dia!</p>

<p>Para mim isso faz ainda mais sentido uma vez que não tenho mais os cabelos. Passo filtro solar sempre antes de sair de casa pela manhã. Compre um fator 60 e faça o teste, aquelas marcas na sua pele vão começar a sumir.</p>

<p>Essas foram as dicas de hoje. Que elas alcançem você em um bom dia. Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Three]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-3/"/>
    <updated>2016-11-07T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Salve pessoal!</p>

<p>No Drops of Life de hoje vamos falar de meditação, como melhorar seu inglês, sobre decisões difíceis e uma dica para aumentar sua produtividade no trabalho.</p>

<p>4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!</p>

<h3>Inglês Online Podcast</h3>

<p>Tenho um conhecimento bom de mim mesmo, como aprendo e como absorvo melhor as coisas. E se tratando de idiomas o que mais funciona para mim é ouvir.</p>

<p>Se você quer desenvolver mais seu inglês recomendo demais o <a href="http://www.inglesonline.com.br/category/podcast-inglesonline/">Inglês online Podcast</a>.</p>

<!--more-->


<p>Os episódios são inteiros em inglês e a <a href="https://twitter.com/inglesonline">Ana</a>, host do podcast, é brasileira. Então a parte do sotaque fica muito fácil para a gente entender, mesmo se você é iniciante. Os temas que ela apresenta são baseados em coisas que falamos no nosso dia comum. Exemplo: Como falo &ldquo;estou atolado de trabalho&rdquo;, como falo &ldquo;Se Deus quiser&rdquo;, e assim por diante.</p>

<p>Também não há desculpa de falta de tempo para ouvir. Os episódios são rápidos, 5 minutos. O que é ideal para você ouvir duas, três vezes por dia e dessa forma fixar melhor o conteúdo.</p>

<p>Quer melhorar seu inglês? Inglês Online Podcast!</p>

<h3>Não fuja das decisões difíceis</h3>

<p>Sempre que você se depara com uma decisão de extrema dificuldade, é normal não saber idealmente o que é melhor. Você vai ter que investir!</p>

<p>Veja o paralelo: Quando você aplica seu dinheiro em um investimento, você não sabe se aquilo vai dar certo e você vai ganhar, ou se vai dar errado e você vai perder tudo.</p>

<p>Tudo na vida é um investimento. Qualquer espécie de ganho você tem que arriscar. Material, dinheiro, emocional.</p>

<p>Assim são as decisões difíceis. Avalie as opções e aposte! Sinta-se tranquilo com o que decidiu. Não olhe para trás se ele der perda. Nos erramos para aprender, caímos para levantar.</p>

<h3>Não trabalhe com o email aberto</h3>

<p>Minha vida mudou quando passei a fechar o email para trabalhar.</p>

<p>Aquele contador de mensagens na aba, ou no software é extremamente convidativo e mesmo que você se segure em não abrir, seus olhos ficam batendo ali. E sim, esse simples desviar de olhos te faz perder tempo também, da mesma maneira que um piloto de corrida perde um pouco de seu tempo olhando no retrovisor.</p>

<p>Feche seu email! Estabeleça os melhores horários para você responder eles. Uma ou duas vezes por dia. 80% dos seus emails são resolvidos com ações rápidas. Outros 10% são fáceis de delegar e então você terá tempo para os 10% de emails que você precisa escrever com calma, reler e enviar.</p>

<p>Não se preocupe! Se for urgente, vão te ligar.</p>

<h3>Meditação</h3>

<p>Meditar é para mim uma das coisas mais importantes do dia.</p>

<p>E você não precisa seguir o budismo, nem mesmo de um curso para começar. Sente-se confortavelmente por 5, 10 minutos e tente uma das seguintes opções: não pensar em nada ou pensar em algum objetivo que está buscando, se imaginar com ele realizado.</p>

<p>Quem medita comenta sobre a mente do macaco, sua mente pulando de pensamento em pensamento como um macaco de galho em galho. Vai acontecer com você! Respire, se concentre. Sua mente fugiu para um pensamento? Respire e volte para onde quer. No começo esse trabalho é maior, mas com o tempo vai ficando mais fácil.</p>

<p>Algumas pessoas tem muita dificuldade em parar e tentar se concentrar, mas os benefícios são altos. Calma, paciência, foco, clareza, além de combater o stress entre outros.</p>

<p>Não deixe de meditar, aconteça o que acontecer.</p>

<p>Para quem tem dificuldades ou para quem quer entender um pouco mais, recomendo os vídeos do <a href="https://www.youtube.com/user/ActualizedOrg/search?query=meditation">Actualized.org</a> que falam sobre meditação de uma maneira bem direta.</p>

<p>Esse foi o Drops of life de hoje. Tem sugestões, ideias diferentes? Comente abaixo para dividir conhecimentos e práticas.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Two]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2/"/>
    <updated>2016-10-24T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Salve pessoal!</p>

<p>No Drops of Life de hoje vamos falar de hidratação, exercício para seu cérebro, música para trabalhar e qualidade de sono.</p>

<p>4 drops of life, é uma série de artigos onde trago 4 pequenas coisas para sua vida quinzenalmente. Um pensamento, uma tecnologia, arte, alimentação, exercícios e etc. Pequenos hábitos em busca de mais produtividade, conhecimento e uma vida melhor. Lifehackings!</p>

<h3>Duas garrafas de 500ml d'água</h3>

<p>Vejo muita gente com aplicativos e outras técnicas para lembrar de tomar água. Vou deixar aqui a maneira como faço e que já se tornou um hábito para mim.</p>

<p>No trabalho e em casa eu tenho duas garrafas de 500ml de água. Pode ser uma garrafa bonita que você tenha ou uma de água mineral que você comprou em qualquer lugar.</p>

<!--more-->


<p>Encha as duas pela manhã e você tem até o almoço para terminá-las.
Ao voltar do almoço, encha as duas novamente e você tem até o fim da tarde para terminar. Sempre deixo as garrafas por perto e ao olhar para elas lembro de dar um gole. Se vou para uma reunião, uma delas me acompanha.</p>

<p>No começo, como tudo, era complicado. Voltava do almoço ainda com um resto em alguma das garrafas. Mas insisti e recomendo a você o mesmo. Isso traz os 2 litros diários d'água recomendados pela organização mundial de saúde além de melhoras na pele, ânimo e muitos outros pontos.</p>

<p>Porquê não uma garrafa de 1 litro ou maior? Na minha prática, ficou difícil controlar e dividir do momento em que você está até o momento de terminar aquilo. Afinal de contas você tomar goles enormes de aguá pode tirar os sais da sua boca e isso não é bom. Você deve tomar um gole a cada pouco. Além de carregar algo maior e mais pesado para lá e para cá é mais difícil.</p>

<p>Há anos as pessoas me vêem com minhas garrafas e funciona muito bem para mim. O que funciona para você?</p>

<h3>Lumosity</h3>

<p>Você exercita seu corpo, músculos e orgãos. E seu cérebro? Como você o exercita?</p>

<p>Se você não conhece, o Lumosity pode te ajudar a exercitar seu cérebro nos seguintes pontos: velocidade de resposta, memória, atenção, flexibilidade e solução de problemas.</p>

<p>Na versão grátis você vai ter 3 exercícios dentro dos 5 pontos todo dia,a versão paga cobre os 5. Os exercícios vão aumentando de nível a medida que você vai resolvendo eles com mais facilidade.</p>

<p>Não recomendo que você fique fazendo os exercícios milhares de vezes por dia, faça os propostos pelo aplicativo. Se estiver um pouco mais disposto faça mais alguns, mas sem exagero. Seria o mesmo princípio que o exercício físico: Você não sai de um dia onde não faz nenhum exercício para no outro correr 50km.</p>

<p>Lembre-se que há dias bons e dias ruins, treinos bons e treinos ruins e isso vai acontecer aqui também. Dias aonde você vai responder ao Lumosity melhor e outros dias pior.</p>

<p>Particularmente, eu faço o lumosity a cada 2 dias. Eu intercalo ele com outros aplicativos e jogos para o mesmo objetivo, coisas que no futuro vou trazer aqui.</p>

<h3>Jazz e Fusion para trabalhos mentais</h3>

<p>Eu sou um apaixonado por música, tendo inclusive feito faculdade nesse meio. Sou voltado extremamente ao Hard e Heavy metal seja qual linha a partir daí surgir. Por gostar tanto de música acho que ela tem um poder alto de me tirar a concentração e, trabalhar ouvindo Hard, Heavy e coisas com um refrão que dá vontade de cantar junto pesa ainda mais nisso.</p>

<p>Muito se fala sobre o som ideal para trabalhar, sons de cafeteria, sons de fundo, sem som nenhum. Uso e experimento todos e cada um tem seu resultado de acordo com o tipo de trabalho para mim.</p>

<p>Quando estou escrevendo, programando e qualquer coisa no sentido mais cérebro, o Jazz e Fusion me trazem bons resultados. Se você é parecido comigo na questão musical, recomendo tentar.</p>

<p>Dave Weckl, Greg Howe, Michael Camilo, Pat Metheny, Peter White, Rippingtons, Chick Corea, Steve Morse Band e Hiromi Uehara são alguns dos meus preferidos.</p>

<h3>8 horas de cama por dia</h3>

<p>Se fala muito sobre horas de sono, 8 horas no mínimo e etc e etc.</p>

<p>Eu tenho extrema dificuldade para dormir, fico com mil pensamentos e cheio de vontades de dominar o mundo. Sou notívago, algo que puxei de minha mãe e o dormir bem é onde peco muitas vezes.</p>

<p>Indo contra alguns pensamentos de não levar livros e eletrônicos para cama, algo que tem dado certo para mim é substituir o <strong>8 horas de sono</strong> por <strong>8 horas de cama</strong>.</p>

<p>Me policio para ficar 8 horas na cama. Se não estou com sono escrevo em meu caderno de anotações, leio um livro ou escuto podcasts. Nesse último caso tomo cuidado pois não gosto realmente de levar eletrônicos para o quarto, então reduzo a luminosidade do celular e coisas assim. Hora para lá ou para cá acabo com sono e dormindo.</p>

<p>Acordo descansado e ok, mesmo não tendo dormido as 8 horas todas.
Se você tem dificuldades como eu de dormir, experimente esse método e me diga como se sente.</p>

<p>Esse foi o Drops of life de hoje. Tem sugestões, ideias diferentes? Comente abaixo para dividir conhecimentos e práticas.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
