<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Vida | Flávio Silveira]]></title>
  <link href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://flaviosilveira.com/"/>
  <updated>2016-10-10T00:14:43+00:00</updated>
  <id>http://flaviosilveira.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Flávio Silveira]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Zero]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0/"/>
    <updated>2016-09-26T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Reavaliando minha lista de metas para 2016, vejo que uma delas era <strong>Escrever mais</strong>. Olhando aqui no blog coloquei apenas 2 posts esse ano, o que não altera minha péssima métrica dos últimos 730 dias. Procurando mudar isso vou começar essa série que estou chamando de <strong>4 Drops of life</strong>, que no nosso português seria algo como <strong>4 gotas de vida</strong>. Algo para me forçar mais a escrever.</p>

<p>A ideia aqui é trazer 4 itens do que tenho feito, ouvido, lido e enfim. Recomendações do que fazer e do que as vezes não fazer na minha visão. Tecnologia (Sim!), Arte, Físico e o que mais surgir.</p>

<p>Vamos começar?</p>

<!--more-->


<h2>4 Drops of Life - Zero</h2>

<h3>1 - Música - Mercy Falls - Seventh Wonder</h3>

<p>Quero começar trazendo um tema de extrema importância na minha vida que é música.</p>

<p>Seventh Wonder é uma banda sueca que tem seu estilo no metal progressivo. Recentemente lançou um albúm ao vivo, o que acabou resgatando ela para mim. Nesse ao vivo, eles tocam na íntegra a peça Mercy Falls, um albúms deles de 2008 que conta a história de um casal que sofre um acidente de carro, deixando o marido em coma. Para quem gosta de coisas próximas de Dream Theater e Symphony X pode ser um prato cheio.</p>

<p>Caso ajude, é uma banda super do bem, as letras não falam de dêmonios nem nada assim. Recomendadíssimo!</p>

<h3>2 - Exercício físico pela manhã</h3>

<p>Há algumas semanas inclui na minha rotina uma academia as 6 da manhã. Isso mesmo! Acordar 5:30, ir para academia, fazer seu exercício e aí sim ir trabalhar. No meu caso me deu um ânimo extra, mas vontade da vida e um bom humor constante.</p>

<p>Quando chego para trabalhar já estou acordado a quase 3 horas, o que traz um outro olhar sobre as coisas, com muito menos preguiça e vontade de fazer acontecer.</p>

<p>O bem para o corpo que o exercício traz é uma consequência para mim.</p>

<h3>3 - Série - Wallander</h3>

<p>Novamente a Suécia aparece por aqui hoje, e agora com a série <a href="http://www.imdb.com/title/tt1178618/">Wallander</a>.</p>

<p>Essa série, que apesar de sueca tem diálogos em inglês, traz um detetive sem poderes especiais, de adivinhação ou qualquer coisa do tipo. É uma pessoa comum no seu dia de trabalho. Para mim é um ponto super interessante e crítico a outras séries do gênero onde do nada os crimes e mistérios são resolvidos. Aqui você consegue caminhar com o enredo e descobrir junto as peças para formar o quebra cabeça.</p>

<p>Os episódios são poucos, mas são grandes, quase um filme cada um. Disponível no Netflix atualmente. Aprecie com moderação!</p>

<h3>4 - Livro - Sêneca - Aprendendo a viver</h3>

<p>Deixo aqui uma recomendação de um livro de filosofia do Romano Sêneca. Ele tem uma conturbada história tentando ser mentor de Nero, sim, aquele que foi colocar fogo em Roma, o mesmo que posteriormente ordenaria que Sêneca se matasse.</p>

<p>Aprendendo a viver é um apanhado das cartas de Sêneca a Lucílio. São no total 124 cartas, onde 29 estão presentes nessa coletânia brasileira.</p>

<p>Algumas mensagens dele:</p>

<ul>
<li><p>Qualquer tempo que já passou pertençe a morte. Seja menos dependente do amanhã, e se lance ao presente. Enquanto adiamos, a vida se vai.</p></li>
<li><p>Um teto de palha abriga o homem tão bem quanto o de ouro.</p></li>
<li><p>Concede ao corpo apenas o que for suficiente para um bom estado de saúde. É necessário tratá-lo com severidade para que não desobedeça a mente.</p></li>
</ul>


<p>Os historiadores nunca descobriram quem foi Lucílio ao certo. Para alguns era um amigo fictício de Sêneca, para mim Lucílio somos todos nós.</p>

<p>Espero que tenham gostado da ideia e apreciado as dicas.
Quais as suas sugestões?</p>

<p>Até o próximo! Grande Abraço!</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Não Existem Pessoas Sem Tempo]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo/"/>
    <updated>2016-04-22T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Você não é uma pessoa que não tem tempo, e sim uma pessoa que prioriza certas coisas, e outras não. Se você está priorizando coisas importantes, cabe a você entender o que melhor define essa palavra, quais seus objetivos de/com/pela vida e o que está lhe ajudando a alcançá-los.</p>

<!--more-->


<p>Meu último post nesse Blog foi em 17 de fevereiro de 2014. Estava eu sem tempo? Os vários filmes que vi ajudam a responder que, NÃO! E meu projeto Open Source, o <a href="http://jquerypriceformat.com/">JQuery Price Format</a> que não tem uma versão atualizada desde Janeiro do mesmo ano. Sem tempo? O movimento de translação não mudou muito, e o dia continua tendo 24 horas, então, NÃO.</p>

<p>O que fiz com minhas horas? Em uns momentos priorizei carreira, em outros priorizei casamento, em outros família, investimentos, em alguns a insanidade e em outras a saúde.</p>

<p>Se você tem algo que sabe que é importante, mas ainda usa a desculpa do tempo, sugiro que comece pequeno. Faça um teste e veja se é isso mesmo que você está buscando. Por exemplo: Você quer começar a fazer um exercício, mas &ldquo;não tem tempo&rdquo; para começar. Comece com 5 minutos. Isso mesmo, 5 minutos! 5 minutos não vão interferir na sua agenda e antes de vc pensar que correr 5 minutos não faz diferença para nada, se aquilo realmente criar valor para você, você já vai ter aumentado para 20 minutos, meia hora por dia. Se não criar valor, você tentou, viu que não é a sua e pode gastar seus 5 minutos em outro investimento.</p>

<p><em>Max Gunther</em> autor do livro <em>Os Axiomas de Zurique</em> diz: &ldquo;Tudo na vida é um investimento. Qualquer espécie de ganho você tem que arriscar, seja um bem material, dinheiro ou emocional&rdquo;. Então, não deixe de tentar se você está buscando ganhos.</p>

<p>Depois de ter tentado, você pode trocar o &ldquo;Não tenho tempo&rdquo; para um belo &ldquo;Estou priorizando outras coisas no momento&rdquo;.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
