<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Vida | Flávio Silveira]]></title>
  <link href="http://flaviosilveira.com/blog/categories/vida/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://flaviosilveira.com/"/>
  <updated>2016-11-08T00:23:35+00:00</updated>
  <id>http://flaviosilveira.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Flávio Silveira]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Two]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2/"/>
    <updated>2016-10-24T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Salve pessoal!</p>

<p>No Drops of Life de hoje vamos falar de hidratação, exercício para seu cérebro, música para trabalhar e qualidade de sono.</p>

<h3>Duas garrafas de 500ml d'água</h3>

<p>Vejo muita gente com aplicativos e outras técnicas para lembrar de tomar água. Vou deixar aqui a maneira como faço e que já se tornou um hábito para mim.</p>

<p>No trabalho e em casa eu tenho duas garrafas de 500ml de água. Pode ser uma garrafa bonita que você tenha ou uma de água mineral que você comprou em qualquer lugar.</p>

<!--more-->


<p>Encha as duas pela manhã e você tem até o almoço para terminá-las.
Ao voltar do almoço, encha as duas novamente e você tem até o fim da tarde para terminar. Sempre deixo as garrafas por perto e ao olhar para elas lembro de dar um gole. Se vou para uma reunião, uma delas me acompanha.</p>

<p>No começo, como tudo, era complicado. Voltava do almoço ainda com um resto em alguma das garrafas. Mas insisti e recomendo a você o mesmo. Isso traz os 2 litros diários d'água recomendados pela organização mundial de saúde além de melhoras na pele, ânimo e muitos outros pontos.</p>

<p>Porquê não uma garrafa de 1 litro ou maior? Na minha prática, ficou difícil controlar e dividir do momento em que você está até o momento de terminar aquilo. Afinal de contas você tomar goles enormes de aguá pode tirar os sais da sua boca e isso não é bom. Você deve tomar um gole a cada pouco. Além de carregar algo maior e mais pesado para lá e para cá é mais difícil.</p>

<p>Há anos as pessoas me vêem com minhas garrafas e funciona muito bem para mim. O que funciona para você?</p>

<h3>Lumosity</h3>

<p>Você exercita seu corpo, músculos e orgãos. E seu cérebro? Como você o exercita?</p>

<p>Se você não conhece, o Lumosity pode te ajudar a exercitar seu cérebro nos seguintes pontos: velocidade de resposta, memória, atenção, flexibilidade e solução de problemas.</p>

<p>Na versão grátis você vai ter 3 exercícios dentro dos 5 pontos todo dia,a versão paga cobre os 5. Os exercícios vão aumentando de nível a medida que você vai resolvendo eles com mais facilidade.</p>

<p>Não recomendo que você fique fazendo os exercícios milhares de vezes por dia, faça os propostos pelo aplicativo. Se estiver um pouco mais disposto faça mais alguns, mas sem exagero. Seria o mesmo princípio que o exercício físico: Você não sai de um dia onde não faz nenhum exercício para no outro correr 50km.</p>

<p>Lembre-se que há dias bons e dias ruins, treinos bons e treinos ruins e isso vai acontecer aqui também. Dias aonde você vai responder ao Lumosity melhor e outros dias pior.</p>

<p>Particularmente, eu faço o lumosity a cada 2 dias. Eu intercalo ele com outros aplicativos e jogos para o mesmo objetivo, coisas que no futuro vou trazer aqui.</p>

<h3>Jazz e Fusion para trabalhos mentais</h3>

<p>Eu sou um apaixonado por música, tendo inclusive feito faculdade nesse meio. Sou voltado extremamente ao Hard e Heavy metal seja qual linha a partir daí surgir. Por gostar tanto de música acho que ela tem um poder alto de me tirar a concentração e, trabalhar ouvindo Hard, Heavy e coisas com um refrão que dá vontade de cantar junto pesa ainda mais nisso.</p>

<p>Muito se fala sobre o som ideal para trabalhar, sons de cafeteria, sons de fundo, sem som nenhum. Uso e experimento todos e cada um tem seu resultado de acordo com o tipo de trabalho para mim.</p>

<p>Quando estou escrevendo, programando e qualquer coisa no sentido mais cérebro, o Jazz e Fusion me trazem bons resultados. Se você é parecido comigo na questão musical, recomendo tentar.</p>

<p>Dave Weckl, Greg Howe, Michael Camilo, Pat Metheny, Peter White, Rippingtons, Chick Corea, Steve Morse Band e Hiromi Uehara são alguns dos meus preferidos.</p>

<h3>8 horas de cama por dia</h3>

<p>Se fala muito sobre horas de sono, 8 horas no mínimo e etc e etc.</p>

<p>Eu tenho extrema dificuldade para dormir, fico com mil pensamentos e cheio de vontades de dominar o mundo. Sou notívago, algo que puxei de minha mãe e o dormir bem é onde peco muitas vezes.</p>

<p>Indo contra alguns pensamentos de não levar livros e eletrônicos para cama, algo que tem dado certo para mim é substituir o <strong>8 horas de sono</strong> por <strong>8 horas de cama</strong>.</p>

<p>Me policio para ficar 8 horas na cama. Se não estou com sono escrevo em meu caderno de anotações, leio um livro ou escuto podcasts. Nesse último caso tomo cuidado pois não gosto realmente de levar eletrônicos para o quarto, então reduzo a luminosidade do celular e coisas assim. Hora para lá ou para cá acabo com sono e dormindo.</p>

<p>Acordo descansado e ok, mesmo não tendo dormido as 8 horas todas.
Se você tem dificuldades como eu de dormir, experimente esse método e me diga como se sente.</p>

<p>Esse foi o Drops of life de hoje. Tem sugestões, ideias diferentes? Comente abaixo para dividir conhecimentos e práticas.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - One]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-1/"/>
    <updated>2016-10-10T08:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuando com a série 4 drops of life, essa é a edição 1. Segue meus pontos da quinzena:</p>

<h3>1 - Aplicativo - Pocket</h3>

<p>Começando hoje com tecnologia. Para quem não conhece vou falar do <a href="https://getpocket.com/">pocket</a>. Um aplicativo simples que te ajuda a organizar links, vídeos e programas para ler, assistir e usar mais tarde.</p>

<p>Você já viu ou é daquelas pessoas que fica abrindo várias abas no navegador e não fecha para ver depois? Pocket pode ser para você.</p>

<!--more-->


<p>Instale em seus navegadores a extensão do pocket e sempre que se deparar com algo interessante mas não for o momento para aquilo, salve no pocket. Mais tarde, em um momento mais adequado você abre o pocket e lá está tudo que você salvou. Seja no celular, no tablet ou no notebook.</p>

<p>Além de manter suas abas mais limpas te ajuda a manter o foco quando por exemplo você está trabalhando e alguém te manda um link. Pocket nele!</p>

<p>Sempre reserve um tempo do dia para ler o que está no pocket e você estará usando a ferramenta da melhor maneira.</p>

<h3>2 - Documentário - Cidade 40</h3>

<p>Assisti esse documentário chamado <a href="http://www.imdb.com/title/tt2721744/">City 40</a> nos últimos dias e estou boquiaberto.</p>

<p>O documentário conta a história da cidade de Ozersk, que só tem esse nome desde 1994, antes disso ela era conhecida como a Cidade 40. É uma cidade fechada até hoje. Isso mesmo! Portões para entrar e sair e cercas com arame em suas extremidades.</p>

<p>Ao final os cineastas te mostram que essas cidades são mais comuns do que parecem. Recomendadíssimo para nos lembrar que o mundo é sempre mundo.</p>

<p>Enquanto escrevo esse documentário está disponível no Netflix.</p>

<h3>3 - Uma frase - O corpo é capaz de qualquer coisa, não deixe a mente lhe dizer o contrário.</h3>

<p>Essa frase aparece de várias maneiras em vários lugares. Poderíamos creditar ela a vários autores. Deixo aqui essa minha versão e sugiro você a ter ela sempre contigo.</p>

<p>Domine a mente e você viverá bem e melhor. Lembrando que viver bem não é viver muito.</p>

<p>Medite a sua maneira e coloque sua mente no lugar dela, a trate com autoridade e você alcançara mais.</p>

<h3>4 - Uma colher de mel para dormir melhor</h3>

<p>Um dos lifehackers que sigo é <a href="https://twitter.com/bulletproofexec">Dave Asprey</a>. Confesso que para mim ele virou muito marketeiro nos últimos tempos, vendendo mais do que experimentando. Mass&hellip; há alguns meses venho aplicando uma dica que li em seus materiais.</p>

<p>Uma colher de mel antes de dormir.</p>

<p>Simples assim! Para quem como eu tem muita dificuldade em dormir recomendo a dica que em sua explicação coloca o açucar do mel como energia necessária para um bom sono. Experimente!</p>

<p>Fechamos por hoje. Espero que tenham curtido as dicas. Mandem sugestões.
Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4 Drops of Life - Zero]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0/"/>
    <updated>2016-09-26T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/4-drops-of-life-0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Reavaliando minha lista de metas para 2016, vejo que uma delas era <strong>Escrever mais</strong>. Olhando aqui no blog coloquei apenas 2 posts esse ano, o que não altera minha péssima métrica dos últimos 730 dias. Procurando mudar isso vou começar essa série que estou chamando de <strong>4 Drops of life</strong>, que no nosso português seria algo como <strong>4 gotas de vida</strong>. Algo para me forçar mais a escrever.</p>

<p>A ideia aqui é trazer 4 itens do que tenho feito, ouvido, lido e enfim. Recomendações do que fazer e do que as vezes não fazer na minha visão. Tecnologia (Sim!), Arte, Físico e o que mais surgir.</p>

<p>Vamos começar?</p>

<!--more-->


<h2>4 Drops of Life - Zero</h2>

<h3>1 - Música - Mercy Falls - Seventh Wonder</h3>

<p>Quero começar trazendo um tema de extrema importância na minha vida que é música.</p>

<p>Seventh Wonder é uma banda sueca que tem seu estilo no metal progressivo. Recentemente lançou um albúm ao vivo, o que acabou resgatando ela para mim. Nesse ao vivo, eles tocam na íntegra a peça Mercy Falls, um albúms deles de 2008 que conta a história de um casal que sofre um acidente de carro, deixando o marido em coma. Para quem gosta de coisas próximas de Dream Theater e Symphony X pode ser um prato cheio.</p>

<p>Caso ajude, é uma banda super do bem, as letras não falam de dêmonios nem nada assim. Recomendadíssimo!</p>

<h3>2 - Exercício físico pela manhã</h3>

<p>Há algumas semanas inclui na minha rotina uma academia as 6 da manhã. Isso mesmo! Acordar 5:30, ir para academia, fazer seu exercício e aí sim ir trabalhar. No meu caso me deu um ânimo extra, mas vontade da vida e um bom humor constante.</p>

<p>Quando chego para trabalhar já estou acordado a quase 3 horas, o que traz um outro olhar sobre as coisas, com muito menos preguiça e vontade de fazer acontecer.</p>

<p>O bem para o corpo que o exercício traz é uma consequência para mim.</p>

<h3>3 - Série - Wallander</h3>

<p>Novamente a Suécia aparece por aqui hoje, e agora com a série <a href="http://www.imdb.com/title/tt1178618/">Wallander</a>.</p>

<p>Essa série, que apesar de sueca tem diálogos em inglês, traz um detetive sem poderes especiais, de adivinhação ou qualquer coisa do tipo. É uma pessoa comum no seu dia de trabalho. Para mim é um ponto super interessante e crítico a outras séries do gênero onde do nada os crimes e mistérios são resolvidos. Aqui você consegue caminhar com o enredo e descobrir junto as peças para formar o quebra cabeça.</p>

<p>Os episódios são poucos, mas são grandes, quase um filme cada um. Disponível no Netflix atualmente. Aprecie com moderação!</p>

<h3>4 - Livro - Sêneca - Aprendendo a viver</h3>

<p>Deixo aqui uma recomendação de um livro de filosofia do Romano Sêneca. Ele tem uma conturbada história tentando ser mentor de Nero, sim, aquele que foi colocar fogo em Roma, o mesmo que posteriormente ordenaria que Sêneca se matasse.</p>

<p>Aprendendo a viver é um apanhado das cartas de Sêneca a Lucílio. São no total 124 cartas, onde 29 estão presentes nessa coletânia brasileira.</p>

<p>Algumas mensagens dele:</p>

<ul>
<li><p>Qualquer tempo que já passou pertençe a morte. Seja menos dependente do amanhã, e se lance ao presente. Enquanto adiamos, a vida se vai.</p></li>
<li><p>Um teto de palha abriga o homem tão bem quanto o de ouro.</p></li>
<li><p>Concede ao corpo apenas o que for suficiente para um bom estado de saúde. É necessário tratá-lo com severidade para que não desobedeça a mente.</p></li>
</ul>


<p>Os historiadores nunca descobriram quem foi Lucílio ao certo. Para alguns era um amigo fictício de Sêneca, para mim Lucílio somos todos nós.</p>

<p>Espero que tenham gostado da ideia e apreciado as dicas.
Quais as suas sugestões?</p>

<p>Até o próximo! Grande Abraço!</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Não Existem Pessoas Sem Tempo]]></title>
    <link href="http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo/"/>
    <updated>2016-04-22T00:00:00+00:00</updated>
    <id>http://flaviosilveira.com/2016/nao-existem-pessoas-sem-tempo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Você não é uma pessoa que não tem tempo, e sim uma pessoa que prioriza certas coisas, e outras não. Se você está priorizando coisas importantes, cabe a você entender o que melhor define essa palavra, quais seus objetivos de/com/pela vida e o que está lhe ajudando a alcançá-los.</p>

<!--more-->


<p>Meu último post nesse Blog foi em 17 de fevereiro de 2014. Estava eu sem tempo? Os vários filmes que vi ajudam a responder que, NÃO! E meu projeto Open Source, o <a href="http://jquerypriceformat.com/">JQuery Price Format</a> que não tem uma versão atualizada desde Janeiro do mesmo ano. Sem tempo? O movimento de translação não mudou muito, e o dia continua tendo 24 horas, então, NÃO.</p>

<p>O que fiz com minhas horas? Em uns momentos priorizei carreira, em outros priorizei casamento, em outros família, investimentos, em alguns a insanidade e em outras a saúde.</p>

<p>Se você tem algo que sabe que é importante, mas ainda usa a desculpa do tempo, sugiro que comece pequeno. Faça um teste e veja se é isso mesmo que você está buscando. Por exemplo: Você quer começar a fazer um exercício, mas &ldquo;não tem tempo&rdquo; para começar. Comece com 5 minutos. Isso mesmo, 5 minutos! 5 minutos não vão interferir na sua agenda e antes de vc pensar que correr 5 minutos não faz diferença para nada, se aquilo realmente criar valor para você, você já vai ter aumentado para 20 minutos, meia hora por dia. Se não criar valor, você tentou, viu que não é a sua e pode gastar seus 5 minutos em outro investimento.</p>

<p><em>Max Gunther</em> autor do livro <em>Os Axiomas de Zurique</em> diz: &ldquo;Tudo na vida é um investimento. Qualquer espécie de ganho você tem que arriscar, seja um bem material, dinheiro ou emocional&rdquo;. Então, não deixe de tentar se você está buscando ganhos.</p>

<p>Depois de ter tentado, você pode trocar o &ldquo;Não tenho tempo&rdquo; para um belo &ldquo;Estou priorizando outras coisas no momento&rdquo;.</p>

<p>Grande Abraço!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
